教育評議會主席何漢權：我說的才是史實，毛澤東雖生在那個年代，說的話不一定是史實

反了反了

呢條撚樣柒撚夠未

而家係習總話事
所以……

呢樣啱
個人意見同史實兩回事

局長於澳洲墨爾本皇家理工大學畢業
兩個仔女讀完國際學校，再去澳洲讀書

荒天下之大謬，貽笑大方,
明目張膽言行不一而不覺恥，

當面為其“正”主子，騷首弄姿，獻慇懃，

背後私通洋人主子，獻財獻子女，為博得西方自由國度的一條後路，今日盡搜刮香港人的血汗民脂民膏，他日盡帶其金銀財，享西方自由國度

世人看在眼裏，鬼佬看在眼裏，
此等無恥之徒，沐猴而冠，比不上耍戲之馬騮

習總大定毛主席大？

...
咁梗係習總大啦

此人在台灣讀大學

明顯是反滲透，歪曲我國歷史真相
有違林鄭所說的真相

快啲落去問下毛主席

屌 小題大做到癲
成班離地無考過試咩
兩個資料點引導去利多於弊
點答都唔撚會拎高分啦
係人都知 想高分會答反對
反對先大撚把野寫
你由出題角度睇
就唔想佢哋死靠資料 背返多d平時上堂學咩
成班on9都唔知日日嘈嚟做咩
本身已on99以為講1937到45果八年

新文革已經發生緊
不過推手係港共
反毛絕對係維尼嘅意思

冇人迫你一定要寫利大於弊，傻撚咗？

歷史就係記載以往嘅人做過嘅事同講過嘅野
句野係毛澤東講過嘅就係史實
後人就有權用嚟評論同參考

天安門張毛澤東像
睇怕要換習總像上去啦

反毛=反共

岩
放張黑白照

連事實同意見都未識分

人柒真係冇藥醫

我覺得何漢權先係真正傷害支拿人感情

哩句要留底,留返之後唱紅打黑批鬥用

惡過毛澤東

呢隻忠犬表忠表到精神錯亂

佢講既就係史實，共產黨講既就係史實，毛澤東講既又唔係史實，但毛澤東又係共產黨員

問佢武漢肺炎係咪來自中國係咪史實？

沒有日本仔
共產黨亡左好耐
對共產黨黎講緊係 利大於弊

提提大家
Task1 Task2 Task3（記得！） Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

老毛親口講都唔係史實？咁咩先係史實？

紅衛兵上場

其實係嘅……

何主席>>>>>> 毛主席

要唔要驗腦？

史實即歷史事實，歷史就是人既經歷、說的說話構建的

哇屌 知唔知天安門掛個個大頭係邊個

知唔知人民幣印緊個個係邊個

岩啊，毛都死撚左，而家習味死緊係聽習話，唔通毛會返生咩

文革已經出現 維尼想推番老毛神級地位

咁撚大蛋

歷史就係

只要佢講既做既任何一句野

就係歷史既其中一部分

反毛澤東

完全睇得出佢想奶維尼

完全唔撚驚老毛共產黨

紅衛兵鬥撚死佢OK?

呢班撚樣日日都唔係講事實啦
721公然擘大眼講大話
老毛單野 就算係講大話都唔出奇啦
你班撚樣已經係荒謬極致

反動派

你好大個膽啊
你連毛主席都咁鬧？

老毛都夠膽批評 咁撚大膽

奶共奶到史實同意見都唔識分 仲衰過中一生

習：「如果當時全盤否定了毛澤東同志，那我們黨還能站得住嗎？我們國家的社會主義制度還能站得住嗎？那就站不住了，站不住就會天下大亂」

反得毛主席，就會反得習大大，此人不可留。

毛主席講過既野咪係歷史上發生過既事實
咪史實

確實發生了。有一手史料記載。

條友真係唔識ga wor 睇歷史係要代入果陣ge諗法去睇
而唔係用當代角度睇
佢用當代角度(當代中國人角度)睇就點都係冇利ga 好似係
但係代入毛魔果陣咁睇點會唔利>幣

歷史=史實 你前1秒講屌你老母已經係歷史

講！依家你係咪凌駕共產黨

藍絲係咪唔信毛澤東多謝過日本呢

日本侵華
罷食吉野家 同元氣以表愛國心

毛主席都敢反

史實就係日軍侵華對中共有利 對中國人只有弊！

歷史人物曾講過既野唔係史實係咩？

毛主席是我們的紅太陽

要不是日本，中國會有民革、大躍進、六四？

鬥紅

一樣樣嘅
奶共狗真係有樣睇

毛澤東自己親身經歷1900~1945，佢講嘅一字一句就係當時歷史
除非你話老毛嗰段係後世作出嚟，老毛冇講過嗰段嘢。

大膽奴才
我哋偉大嘅毛爺爺點到你嚟批評呀！

其實條問題變成弊大於利或者有害無利(但提供有利史料)，係咪就無問題？

Up 乜鳩？
咁麻煩你定義咩係史實

禁參考資料個日本人都只係9up 姐，你唔識分辨伏既資料拎Lv 2 lor

成日話新一代唔識歷史
同你講歷史你又話唔可信
唔如你直接講中共講既先係啱既
其他都係錯

但事實真係同毛澤東講嘅一樣，冇第二次中日戰爭中共根本發展唔到

毛澤東........ 過得去啦

唔尊重前主席
唔尊重黨

沒有日本侵華 哪有共產黨當權 成班共匪飲水唔識思源 垃L圾

唔係唔識，而家支那國策就係鍾意將黑講成白都唔使負責

呢條撚樣應該60歲都有啦 連歷史嘅意思都唔知就咪撚出嚟柒嘔返啲人工出嚟啦仆街

佢咁樣講過呢句話係事實

老毛宣佈 1949年建國 都唔係史實？ 中國人民站起來 係鳩噏？？

歷史人物講過既說話係史實，但佢所講既內容唔一定係真，如果佢講過太陽係西邊升起，佢講過呢句說話係真，但唔代表太陽真係西邊升起

一個歷史人物講嘅就算唔係史實，都會係證得重視嘅歷史
更加唔好話毛澤東講嘅係「證實有利共產黨發展」嘅史實
你哋當年點讀歷史

你都識講當代中國人喇
畀中共統治對中國人民係弊大於利

何同志想帶領我地廣大中國人民去批判毛澤東
要上WEIBO 大力宣傳

你話佢私底下同老婆9up都可以話個人意見
但係以國家主席身份係正式場合講
仲要有紀錄低
就唔撚係個人意見喇

值得，嬲到打錯字

反了 拎去打靶

都係史實
仲可以用老毛說話助證

幫佢出名啦

但雜種好崇拜老毛
串維尼個偶像其實係想死
當然佢唔會知啦 點會傳到上去

報告毛主席！何漢權反了反了！

何生帶頭叫全港學生搞港獨

所有史實都係記載人說話, 即係全部都係個人意見

呢家係爹親娘親都不及習主席親？

呢班人根本就無道德底線同原則，對佢哋有利就拎嚟用，無利就割，天下無敵

再看今日TBB新聞評論, 好明顯來料

嗰重點唔係啱錯
而係就算讚日本都唔係乜撚叛國賣國
唔需要批鬥
否則唔該鬥撚咗老毛先

咁而家睇就梗係弊大於利
因為無日本都唔會俾共產黨崛起
唔會有呢班共匪日日喺度阿支阿左

鬥藍真係屈機
老毛萬歲
再咁搞天安門 要換雜種畫像

有人唔敢講真話
對中共有利

反了 反了 往死裏打

親政府既人近乎都係弱智黎

竟然當前國家主席毛澤東冇到

毛澤東要變condom

穿越史觀

毛澤東對日本嘅言論係個人意見
不過「毛澤東感謝日本」係史實

佢偷換概念姐，唔洗咁上心喎

一次過睇穿呢班撚人係 不學無術嘅垃圾

史實:歷史上有發生過，有一手史料記載。
同時係史觀。
兩者無衝突

等睇班垃圾批鬥毛主席

教師註冊證都無走去做局長，講真佢連歷史課本講乜都未知，叫佢同學生一齊做卷囉，睇下咩成績

何漢權反革命之心昭然若揭
此等言論簡直是反黨反社會主義
嚴重懷疑何匪已經走上蘇修帝國主義既道路
逆世界潮流而動 決不會成功

「凡是毛主席作出的決策，我們都堅決維護；凡是毛主席的指示，我們都始終不渝地遵循」

跟隨毛主席的意志
毛主席是我們的紅太陽

局長於澳洲墨爾本皇家理工大學畢業
兩個仔女讀完國際學校，再去澳洲讀書

荒天下之大謬，貽笑大方,
明目張膽言行不一而不覺恥，

當面為其“正”主子，騷首弄姿，獻慇懃，

背後私通洋人主子，獻財獻子女，為博得西方自由國度的一條後路，今日盡搜刮香港人的血汗民脂民膏，他日盡帶其金銀財寶，享西方自由國度

世人看在眼裏，鬼佬看在眼裏，
此等無恥之徒，沐猴而冠，比不上耍戲之馬騮

妄自尊大衝昏頭腦，享其榮華名聲，縱之以淫慾

言教遠不及其所行為之身教，一旦其暗裏所作為之事違其所言教，即使千言萬言予以人""教化""，實必不攻自破，今世人得以明察，此等人過往冠冕堂皇之幻象，如今卻五經掃地，實在是對眾人耳目同智商，及上天神靈之大褻瀆!

有良知，明見的人，何以不憤恨? 何以不悲當今之上樑不正，禮崩樂壞?

push

毛主席領導共產黨抗戰
佢嘅證詞本身就係一手料啦

個人崇拜主義真係好on9，啲事實要係咁轉

香港已走入人治社會
誰有話語權誰講的歷史便是史實, 誰有話語權誰講的法律便是判決,

就係要睇呢啲
等佢地平時做打手做得咁開心
俾土共睇下佢喺香港養緊班友為咗利益下一秒可以立即180度轉軚反你，土共唔會鬧但肯定心知肚明呢班友養唔熟

何漢權偉大過毛主席

做國家主席接見日本訪華代表嘅發言
直情唔可以叫個人意見啦

引導考生同意有咩問題，咁同意果啲考生咪中伏低分囉，利果邊咁難寫。考試本身就多trap，仲話教評會主席

以前好多人唔知，毛澤東感謝日本侵華，
各位宜家要為黨宣傳，普及全民真正歷史觀。

NO

毛澤東曾講的絕對是史實 是他個人在歷史上曾發生的真實歷史

何漢權教歷史 呢點無可能唔知

佢只係詭辯

咁你講嘅真係事實？

理得佢邊個大呀
總知咬住無日本侵華就無新支那支那人就唔可以站起來富起來強起來
困綁成個支尹建國來講
鬥紅渡班藍絲鬥鳩班仆街就啱架啦

史實=有發生過。
如果有發生過就叫史實。
至於佢講過嘅嘢對與錯又係另一個概念，例如你可以原句引用返出嚟出一條題目：毛澤東多次感謝日本.....有日本共產黨才可以建國....」 以後來發展及史實而言，你同意嗎諸如此類...
你最多可以用馬後炮角度來評論佢呢一句句子嘅對/錯/有咩不足
唔能夠因為話佢講就一定啱嘅邏輯來否定史實
唔該分清楚啦
個人意見都係史實嘅一種
但佢個人意見係對/錯 又係另一回事
佢講嘅嘢錯唔等於唔係史實

老毛講既內容唔係事實
事實係老毛有咁講過
基於國家主席講既野一定係事實
你反黨喎何漢權

死漢奸，敢罵毛主席

答唔同意
邊個話一定要答同意

好後悔讀中學冇打死佢

條共狗只係答唔到鳩嗡
呢段對班土共黎講係必殺
跟本冇得兜

攞黎柒就係呢啲
影子港督又柒多獲啦

近年大陸多左好多批評毛
共產黨個人崇拜只可崇拜一個人
習要造神就一定要拉倒毛形象
何漢權批評毛不足為奇

史實同共史啲矛盾多到
有排玩
佢唔封左公開討論，只會有反效果

毛澤東講嘅唔係史實呀
毛澤東係天安門都講中華人民公和國成立了
一定唔係史實啦

全稱：

偉大主席毛澤東萬歲

你即係話我地偉大既毛主席講大話？！

佢系wor

識玩一定係鬥番佢地轉頭，偉大紅太陽講嘅野都唔係事實？何漢權質疑毛主席，係反中亂港，我懷疑佢係港獨策劃人。

佢最憎老毛喎
老豆比佢批鬥
自己書都冇得讀要上山下鄉
佢上位第一件事就係清算日日唱紅歌既簿熙來

既然個人意見唔係史實
但呢條問題個答案確實係基於個人立場wo
對人民好慘
但對共匪係好事
題目有冇先預設立場？
無嘅話又有咩對錯之分

毛澤東講既當然唔一定係史實
但毛澤東身為當時年代既人
又參與過國共內戰
其後更加作為中共開國元首
點睇都係一個值得參照既歷史重要人物

係史觀角度睇
一個如此有代表性既歷史人物
不下6次講過嗰感謝日本侵華既說話
理所當然會引發學生思考所謂「感謝」係出於咩利益關係
同考評局出既問題可謂相當契合
既然前中共領導人都探討過相關問題
不容學生討論根本就係背棄歷史

反毛

毛澤東講嘅唔一定啱。呢句係冇錯
但口口聲聲話呢條題目係引導人答利嗰班藍絲，肯撚定冇考過歷史，唔知個考試規則係點玩就衝出嚟柒

反了

天安門條毛澤東乾屍
我好似諗到門大生意

換了主子

屌你老母 偉大既黨說的話不一定是史實 咁都夠膽講 擺明係港獨份子 抄家啦

自我矛盾

做咩要係天安門掛住條大漢奸既相

反黨份子

做反

搞唔清個人意見同史實係佢
依家就係要根據史實講個人意見

班左仔上綱上線,淨係抽侵華黎講
提毛澤東係舉個例子有人根據史實講到日本侵華係利
咁毛澤東係咪走狗漢奸賣國賊?
佢地肯認,我絕對同意

不過今次條題目係講1900-1945年,問題同唔同意
毛澤東係多謝日本侵華差好遠

根本嗰兩個資料俾考生睇到嘅利多數正常嘅考生都會識得係用黎做counter argument

其實陳聰個問題係好簡單
就係對毛澤東謝日言論呢件事作出評價
咩唔係史實只係bullshit
不過都已經撚到佢答左毛澤東=錯

敵人反對的
我地要支持毛主席啦

反動份子！歐美走狗！毛爺爺的話就是中國歷史！你憑什麼說不是？

有方法整頓教育局 批鬥楊潤雄！

送佢上微博
睇下小粉紅點睇都好

真係毛主席都唔夠佢權威囉，反了反了

走狗

而家連教育評議會都係咁
姐係對外宣佈左香港學術界其實係政治行先
雖然呢點香港人都知
但係外國人唔知ga
佢咁係比位我地入佢

國立臺灣大學文學學士（歷史學系）
香港大學中國歷史研究文科碩士

佢讀屎片？

讉則香港政府走資派大遊行
一人一本小紅書
沿著帝國主義嘅產物皇后大道中唱國歌
重新回到1967年

乜利多於弊同弊多於利係客觀陳述咩?
毛澤東講嘅嘢唔一定正確
「但係毛澤東有講過」呢句就一定岩

毛澤東講唔會係純粹個人意見
更何況上一秒一出口嘅說話已經係史實

何漢權借中日戰爭批評毛澤東, 就是要借古諷今, 諷刺習近平總書記曾經的親日政策, 猶如吳晗借海瑞罷官諷刺毛澤東批鬥彭德懷是錯的, 必須要將何漢權大毒草及其奸偽右傾集團連根拔起

好大既膽子

結論：毛臘肉係漢奸

咁你咪答不同意囉，有咩問題

沒有毛主席，就沒有新中國

考中史科會俾支共政治審判, 下屆全港考生應放棄報讀中史科

可以唔同意
但佢講嘅嘢就係歷史
引用時人說話做論證有咩問題

批鬥毛澤東

史實/事實就係毛澤東講過要多謝日軍攻打中國，直接幫到共產黨奪權。

留名

認同
佢地根本當宗教咁傳導

覺得佢佢參考緊鄧小平

咁同樣道理啦
鄧炳強講嘅都唔會係史實，因為真係得佢把口講

毛澤東都要批鬥了

這就是封建政治

who？

毛澤東咁反骨反華
天安門廣場仲掛佢張相？

沒有日本仔
沒有新中國

毛主席唔講事實 唔通你條老蟲講就係事實

歷史上毛澤東的確係多次公開多謝過日本皇軍，毛澤東講呢句嘢唔係史實？定皇軍侵華唔係史實？定皇軍侵華打到國民黨畀兩邊夾擊敗走令共產黨可以趁機上台唔係史實？

如果上面全部都唔係史實，咁點解二零二零年何漢權講嘅嘢先係史實？

史實唔係咁嘅話，咁你咪援引就你所知嘅史料去反駁囉
讀史讀到你咁撚樣，仲要係前校長，為禍教育界多年

即係D資料係trap?
我以前考試好似冇咁陰濕

有無報導嘅 link ?

推

原來在台灣讀書嘅中史佬

在香港搞風搞雨，反對毛主席

有理由質疑佢係咪民進黨派黎毒害香港年輕人

佢知唔知自己up緊乜9

係時候堅決支持毛澤東, 中國共產主義.

其實有陣時我都幾佩服呢啲人, 唔好話佢哋人工高. 佢比多佢而家10倍人工俾我, 我都講唔出口.

毛主席說了算！

絕對支持啦，習大大千秋萬世嘛，佢香咗之後都要換走毛主席，瞓係天安門到恭奉。

琴日881晴朗內容黎
聽live果陣佢講果堆野

如果要睇場合先判斷到佢UP咩。咁中文同英文閱讀理解可以唔冼考。
因為唔知佢起咩場合、咩身份、咩語氣去講同寫。

小心一眾毛粉唔放過佢呀。

藍絲真係痴線, 同佢地爭論都on9, 一拳斬落去就岩

可唔可以幫下我手推下啊各位

我用親中方式都答到歷史卷利多於弊啦

癡線

佢係咪想死

唔係 因為嗰題可以用引文或者就個人所知作答 引文係畀唔熟呢段歷史嘅人攞個合格分啫 要攞高分就要用自己嘅知識作答

一國一制
廢除港幣
抵制外國貨

公然反毛

毛澤東講過的話，不是史實，是甚麼？

原來選贊成或反對，唔理論點內容，已經分左高低分

呢d 通識食得屎了

劍橋past paper 試題：德國大部分人受惠於納粹統治，你同意嗎？

何漢權早年在澳門成長，就讀澳門海星中學小學部。其母親曾於該校任教。[2]何漢權及後入讀澳門慈幼中學[3]。來到香港生活之後曾在九龍珠海書院中學部就讀預科[4]。他畢業於國立臺灣大學歷史系。他擁有20多年前線教學經驗，曾經擔任中國歷史科科主任、訓導主任、教務主任、課外活動主任及校長，其後擔任香港浸會大學教育學院兼任講師。

一招引蛇出洞，就捉到呢隻走狗。幾時中國會出洗頭艇拉佢？

呢條友遲早人間消失

佢係咪批毛第一粒子彈

中國有那麼好的教育，死也要仆去讀蕃書，做洋奴，滿口洋文

官員都是表裡不一說一套做一套,自己把家庭成員和財產轉移到海外人文生態環境好的國家,自己繼續留在這片生他養他的土地殘害奴役當地人民,不擇手段埋沒良知喪盡天良不理他人死活牟取暴利無所不用其極

哩d閪人

希特拉話猶太人低賤
屠殺/囚禁大量猶太人
實行種族大清洗

咁係個人意見定史實?

你呢個小人物講既野咪個人意見lo
因為你講所有野都對世界冇影響力